《**破壞魔定光**》（）是[日本漫畫家](../Page/日本漫畫家.md "wikilink")[中平正彥所創作的](../Page/中平正彥.md "wikilink")[日本漫畫作品](../Page/日本漫畫.md "wikilink")。故事講述在[宇宙流放的一種稱為](../Page/宇宙.md "wikilink")“[流刑體](../Page/流刑體.md "wikilink")”的生物，在不明的原因下侵襲[地球](../Page/地球.md "wikilink")。主角[樁定光在機緣巧合下與追捕流刑體的](../Page/樁定光.md "wikilink")“[隨行體](../Page/隨行體.md "wikilink")”成為伙伴，共同對抗敵人……

## 劇情簡介

原來是一位居住在[日本](../Page/日本.md "wikilink")[埼玉縣](../Page/埼玉縣.md "wikilink")[川口市的不良高校生椿定光](../Page/川口市.md "wikilink")，由於幫助前輩而走進黑社會的會址打人......

## 主要人物

  - 樁定光
  - 神代彌生
  - 隨行體
  - A-J
  - 狗隱

## 出版書籍

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>集數</p></th>
<th><p><a href="../Page/集英社.md" title="wikilink">集英社</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>發售日期</p></td>
<td><p><a href="../Page/ISBN.md" title="wikilink">ISBN</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p>2000年2月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>2000年5月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p>2000年10月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p>2001年3月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p>2001年10月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p>2002年8月19日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p>2003年1月17日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p>2003年8月19日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9</p></td>
<td><p>2004年4月19日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td><p>2004年10月19日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td><p>2005年5月19日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12</p></td>
<td><p>2005年12月19日</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 電視動畫

2001年1月到3月於[WOWOW上進行放送](../Page/WOWOW.md "wikilink")。全10話。

### 配音員

<div style="float: left; vertical-align: top; white-space: nowrap; margin-right: 1em;">

  - 椿定光 - [上田祐司](../Page/上田祐司.md "wikilink")
  - 神代やよい - [田中理恵](../Page/田中理惠_\(聲優\).md "wikilink")
  - ポンコツ - [山路和弘](../Page/山路和弘.md "wikilink")
  - 椿明信 - [小杉十郎太](../Page/小杉十郎太.md "wikilink")
  - 五味丸刑事 - [松山鷹志](../Page/松山鷹志.md "wikilink")
  - トール - [岩永哲哉](../Page/岩永哲哉.md "wikilink")
  - ノリヤス - [家富ヨウジ](../Page/家富ヨウジ.md "wikilink")

</div>

<div style="float: left; vertical-align: top; white-space: nowrap;">

  - 九重千恵子 - [梶原真弓](../Page/梶原真弓.md "wikilink")
  - 高杉光子 - [野川櫻](../Page/野川櫻.md "wikilink")
  - クロン - [山崎樹範](../Page/山崎樹範.md "wikilink")
  - ヒサジン - [森訓久](../Page/森訓久.md "wikilink")
  - バンチョー - [金子はりい](../Page/かねこはりい.md "wikilink")
  - ミチオ - [斉藤信行](../Page/斉藤信行.md "wikilink")

</div>

### 製作團隊

  - 原作 - [中平正彦](../Page/中平正彦.md "wikilink")
  - 監督 - [大畑晃一](../Page/大畑晃一.md "wikilink")
  - 系列構成 - [赤星政尚](../Page/赤星政尚.md "wikilink")
  - 人物設計- 菊池晃
  - 假想生物設計- [篠原保](../Page/篠原保.md "wikilink")
  - 美術監督 - 野村裕樹
  - 撮影監督 - 林コージロー（第2話、第6話的みクレジット）
  - 色彩設計 - もちだたけし
  - 編輯 - 松村正宏
  - 錄音演出 - [三矢雄二](../Page/三矢雄二.md "wikilink")
  - 音樂監督 - 児玉隆
  - 音樂 - TUNE from TSC（Breeeed）、[岩崎琢](../Page/岩崎琢.md "wikilink")
  - 製作人- 藤本昌俊
  - 動畫製作 - [STUDIO DEEN](../Page/STUDIO_DEEN.md "wikilink")
  - 製作 - [SME Visual Works](../Page/Aniplex.md "wikilink")

### 主題曲

  - 片頭曲「破壊魔定光のテーマ」
    作曲 - [中シゲヲ](../Page/中重雄.md "wikilink") / 編曲 - 中シゲヲ
  - 最終話片頭曲改為「男の道は喧嘩道」
    作詞 - [大畑晃一](../Page/大畑晃一.md "wikilink") / 作曲 - 中シゲヲ / 編曲 - 中シゲヲ / 歌
    - 椿定光（[上田祐司](../Page/上田祐司.md "wikilink")）
      - 「破壊魔定光のテーマ」に歌詞を付けたもの。
  - 片尾曲「好きだった歌のように 〜Like a favorite song〜」
    作詞 - [森由里子](../Page/森由里子.md "wikilink") / 作曲・編曲 -
    [寺嶋民哉](../Page/寺嶋民哉.md "wikilink") / 歌 -
    [田中理恵](../Page/田中理恵_\(声優\).md "wikilink")

### 各話列表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>話數</p></th>
<th><p>播放日期</p></th>
<th><p>日文標題</p></th>
<th><p>腳本</p></th>
<th><p>分鏡</p></th>
<th><p>演出</p></th>
<th><p>作畫監督</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><strong>2001年</strong><br />
1月17日</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/赤星政尚.md" title="wikilink">赤星政尚</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大畑晃一.md" title="wikilink">大畑晃一</a></p></td>
<td><p>則座誠</p></td>
<td><p>城前龍治</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p>1月24日</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西村純二.md" title="wikilink">西村純二</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/中村憲由.md" title="wikilink">中村憲由</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/長森佳容.md" title="wikilink">長森佳容</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>1月31日</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/吉田伸.md" title="wikilink">吉田伸</a></p></td>
<td><p>寺東克己</p></td>
<td><p>吉田俊司</p></td>
<td><p><a href="../Page/外崎春雄.md" title="wikilink">外崎春雄</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>2月7日</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西園悟.md" title="wikilink">西園悟</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/福島宏之.md" title="wikilink">松下之宏</a></p></td>
<td><p>河南正昭</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>2月14日</p></td>
<td></td>
<td><p>赤星政尚</p></td>
<td><p>西村純二</p></td>
<td><p>広嶋秀樹</p></td>
<td><p>香月邦夫</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>2月21日</p></td>
<td></td>
<td><p>吉田伸</p></td>
<td><p>中村憲由</p></td>
<td><p>長森佳容</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>2月28日</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/小中千昭.md" title="wikilink">小中千昭</a><br />
赤星政尚</p></td>
<td><p>松下之宏</p></td>
<td><p>則座誠</p></td>
<td><p>門智昭</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>3月7日</p></td>
<td></td>
<td><p>西園悟</p></td>
<td><p><a href="../Page/村木靖.md" title="wikilink">村木靖</a></p></td>
<td><p>吉田俊司</p></td>
<td><p>外崎春雄</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p>3月14日</p></td>
<td></td>
<td><p>赤星政尚</p></td>
<td><p>西村純二</p></td>
<td><p>松下之宏</p></td>
<td><p>菊池晃</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>3月21日</p></td>
<td></td>
<td><p>大畑晃一</p></td>
<td><p>則座誠</p></td>
<td><p>河南正昭</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### CD

  - 破壊魔定光
    原聲音樂（2001年3月7日、label:SME・Visual Works、ASIN:B00005HUZ7）
    2曲目収録の『オープニング/破壊魔定光のテーマ（オーケストラ・ヴァージョン）は、『[世界の果てまでイッテQ\!](../Page/世界の果てまでイッテQ!.md "wikilink")』の「珍獣ハンター・[イモト](../Page/イモトアヤコ.md "wikilink")」のコーナータイトル曲として使用されている。

## 參考文獻

  - [熱い男の魂を聞け！『破壊魔定光』サントラCD発売](http://www.animetopics.com/news.php?news_seq=6387)
  - [Sadamitsu the Destroyer DVD 1-3:
    Complete](http://www.animenewsnetwork.com/review/sadamitsu-the-destroyer/dvd-1-3)
  - [Sadamitsu the Destroyer Vol.
    \#3](http://www.mania.com/sadamitsu-destroyer-vol-3_article_76064.html)
  - [マンガを読む](http://books.google.com.tw/books?id=MPE1AQAAIAAJ&q=%E7%A0%B4%E5%A3%8A%E9%AD%94%E5%AE%9A%E5%85%89&dq=%E7%A0%B4%E5%A3%8A%E9%AD%94%E5%AE%9A%E5%85%89&hl=zh-TW&sa=X&ei=IIvcUou4AomjkQX8zYC4Cg&ved=0CEEQ6AEwAg)
  - [Bungei shunjū. Bessatsu, 第 237
    期](http://books.google.com.tw/books?id=nt1zAAAAIAAJ&q=%E7%A0%B4%E5%A3%8A%E9%AD%94%E5%AE%9A%E5%85%89&dq=%E7%A0%B4%E5%A3%8A%E9%AD%94%E5%AE%9A%E5%85%89&hl=zh-TW&sa=X&ei=IIvcUou4AomjkQX8zYC4Cg&ved=0CE0Q6AEwBA)

[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:2001年日本電視動畫](../Category/2001年日本電視動畫.md "wikilink")
[Category:WOWOW動畫](../Category/WOWOW動畫.md "wikilink")
[Category:Aniplex](../Category/Aniplex.md "wikilink") [Category:Ultra
Jump](../Category/Ultra_Jump.md "wikilink")
[Category:外星生命入侵地球的作品](../Category/外星生命入侵地球的作品.md "wikilink")